認真一問 去台灣同讀OU點揀

又廢又窮 好迷茫

Ou 反正都係廢 做咩要晒錢去台灣？係香港讀仲可以陪多啲屋企人

IVE

逃
避
現
實

去屌台妹

OU nursing we trust

如果係其他科就冇所謂
因為都係乞食科多

唔係讀nursing

台灣邊間咩科？

淡江 外語

ou 至小香港認可左你先

我讀過類似既外地大學，結果香港唔認可

等於哂左幾年時間

除非你好努力，可以到時返香港駁上碩士或相關學歷洗底

唔係就等含撚

純為前途，就ou
因為假假地都叫有班校友，工作上點都會有少少優勢，又唔駛煩認受性

如果想試下獨立生活就淡江囉
你只要成績唔差，學歷評審都會pass

樓主以為過到去就有台妹屌

台灣讀幾年 自己生活下 識下台仔台妹
之後再去其他地方讀master洗底
唔簡ou

挑去台灣讀野雞同讀ou比係食屎味咖喱定咖喱味屎一樣

台灣讀完香港政府資歷架構都唔係間間認
最少ou資歷架構都叫係學士學位
你諗你

窮撚就ou啦 仲哂錢

咪係 起碼唔洗煩學費生活費先

學費同住一個sem預25k hkd

Asso hd 入3大

2間都乞食出黎做野算啦

夜晚又可以免費讀能仁

如果入到台灣top 不妨去台灣 唔計入到三大

個人認為淡江好過ou 起碼淡江算台灣中上游 ou係香港係最差 第時讀master嘅時候淡江出身著數啲

如果你冇申請到full grant 我覺得你喺香港讀書同喺台灣讀書嘅洗費應該係差唔多...

利申: 讀過馬料水同台大

OU啦 台灣讀完返黎見工真係你諗你喇

台灣

有full grant 就OU 啦
利申:讀過shitty同台大

淡水真係未聽過
ou起碼係香港有d人氣
請人果個點都睇個聽過名嘅大學好過台灣不知名大學

其實台灣學費 生活費加埋同香港學費差唔多

淡江 not 淡水
台灣來計算唔錯 當然你話一定要直接返香港搵工咁可能ou好少少 但老實講我覺得都差得唔遠....

輔仁外語同ou之間揀左台灣
都係野雞所以揀左台灣
純粹想獨立生活下又冇錢去澳美加
不過冇諗住留香港

台灣啦 還掂都係垃圾
不如係果邊玩幾年開心下
屌下台妹 可能係果邊發展埋

兩舊屎

我當時選擇咗ou

屌完要坐監

成大數學同poly hd應該點解

點揀，自

咁你宜家讀成點？感覺如何？

我同我同學去當時報咗同一個科目(台灣既大學),而我最後決定讀ou,而佢去咗台灣
我喺ou既成積不過不失(gpa:3.1),而佢就喺台大做學霸(但係佢既成績麻麻,可能係野雞大學,學生只願合格畢業)

如果打算係香港做野就ou啦
如果有心讀書就asso / hd搏返上八大

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

台灣可以諗埋當地做野

不過人工低
唔會儲到錢
但生活就無咁大壓力

如果唔係真係無咩必要去台灣

ou
起碼出去做嘢有人識同埋你啲老細分分鐘係ou補返嗰degree可以有計傾吓

open myself？

淡江大學 Tamkang University

知名校友：古龍。

台大好有名，點算野雞大學呢?

台大=台灣既大學,唔係國立台灣大學

Ou 得nursing有前途。

你本身dse幾分？ 諗住學野求專業 定 是旦求個degree。係ou 唔好諗住學到野。

台大又點，一樣冇乜人識